## REST-сервис просмотра текущей зарплаты и даты следующего повышения.


### Описание проекта:

Данный сервис позволяет просмотреть Сотруднику свою текущую зарплату,
по предоставленному Руководством логину и паролю.

Руководству доступна информация о всех Сотрудниках,
включая планируемые даты повышения.

---

Сервис обслуживает следующие эндпоинты:
|Эндпоинт|Тип запроса|Реализованные функции|
|:----------------------------|:----------|:-------------------------------------------------------------------|
|/jwt/token/                  |POST       |Выпуск токена по логину и паролю.                                   |
|/users/me                    |GET        |Получение информации Сотрудником, который вошёл в систему.          |
|/users/                      |GET        |Получение Руководителем списка всех Сотрудников.                    |
|/users/                      |POST       |Внесение Руководителем нового Сотрудника в базу данных.             |
|/users/{user_id}             |GET        |Получение Руководителем информации о Сотруднике по его id.          |
|/users/{user_id}             |PATCH      |Редактирование Руководителем информации о Сотруднике.               |
|/users/{user_id}             |DELETE     |Исключение Руководителем Сотрудника из штата (удалить нельзя).      |

---

### Используемые технологии и библиотеки:
* [Python](https://www.python.org/)
* [FastAPI](https://fastapi.tiangolo.com/)
* [SQLAlchemy](https://docs.sqlalchemy.org/en/14/)
* [Pydantic](https://docs.pydantic.dev/latest/)
* [Alembic](https://alembic.sqlalchemy.org/en/latest/)
* [Pytest](https://docs.pytest.org/en/latest/)
* [Docker](https://www.docker.com/)

---

### Как запустить проект:

- Клонируйте репозиторий на локальную машину

```
git clone git@gitlab.com:ilonka05/salary_and_promotion.git
```

- Перейдите в папку с проектом

```
cd salary_and_promotion
```

- Создайте папку _certs_ и перейдите в неё.

```
mkdir certs
cd certs
```

- Создайте приватный и публичный ключи, выполнив команды, и выйдите из папки:

```
openssl genrsa -out jwt-private.pem 2048
openssl rsa -in jwt-private.pem -outform PEM -pubout -out jwt-public.pem
cd ..
```

- Перейдите в папку infra

```
cd infra
```

- В данной папке проекта создайте файл _.env_. В качестве примера можно взять _.env.examle_ из этой же папки, 
либо воспользоваться примером содержания файла:

```
DATABASE_URL=sqlite+aiosqlite:///./fastapi.db
```

- Если у Вас нет программы Docker, установите её согласно инструкции с официального сайта:
_https://docs.docker.com/_


- Запустите программу Docker Desktop и выполните сборку контейнеров

```
docker compose --file=docker-compose.yaml up --build -d
```

- Если нужно запустить проект без Docker, перейдите в корневую папку и введите команды:

```
cd ..
poetry install
poetry run start
```

- Для запуска тестов воспользуйтесь следующей командой 
(если ранее не выполняли, воспользуйтесь командой _poetry install_ ):

```
poetry run pytest
```

---

### Штат, который уже занесен в базу данных:

|Логин|Пароль|Тип пользователя|Числится ли в штате|
|:----------------------------|:----------|:---------------|:----|
|Michael_Scott                |she_said   |Руководитель    |Да   |
|Jim_Hapert                   |PamBeesly  |Сотрудник       |Да   |
|Dwight_Schrute               |Fact!      |Сотрудник       |Да   |
|Roy_Andersone                |basketball |Сотрудник       |Нет  |

---

### Ссылка для открытия документации:

_http://127.0.0.1:8000/docs/_

---

- После перехода по ссылке, для авторизации Вам нужно нажать на кнопку
_Authorize_, расположенную в правом верхнем углу и ввести один из username и password,
указанных в таблице _'Штат, который уже занесен в базу данных'_ (см. выше).

---

- Авторы проекта:

    Петина Илона

---

- Спасибо Вам за уделённое время и просмотр моего проекта!
